{
    "category_full_form": "Программист_Мобильный разработчик_Xamarin (C#)",
    "category_human_form": "Мобильный разработчик_Xamarin (C#)",
    "category_filename_form": "программист_мобильный-разработчик_xamarin-c",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое C#?",
            "right_answer": "C# - это объектно-ориентированный язык программирования, компилируемый с помощью .Net framework для создания промежуточного языка Microsoft."
        },
        {
            "question": "В чем разница между 'throw' и 'throw ex' в .NET?",
            "right_answer": "'Throw' оператор сохраняет исходный стек ошибок. Но 'throw ex' сохраняет стек вызовов с места исключения."
        },
        {
            "question": "Какие различные способы перегрузки метода существуют?",
            "right_answer": "Различные типы данных могут быть использованы для параметра, чтобы метод был перегружен; также можно использовать различные порядки параметров и различное количество параметров."
        },
        {
            "question": "Является ли код C# управляемым или неуправляемым кодом?",
            "right_answer": "C# является управляемым кодом, так как среда выполнения общего языка может компилировать код C# в промежуточный язык."
        },
        {
            "question": "В чем разница между Arraylist и Array?",
            "right_answer": "Массив (Array) содержит только элементы одного типа и его размер фиксирован. ArrayList похож на массив, но у него нет фиксированного размера."
        },
        {
            "question": "Можно ли использовать команду “this” в статическом методе?",
            "right_answer": "Нет. Это потому что только статические переменные/методы могут быть использованы в статическом методе."
        },
        {
            "question": "Как можно отсортировать элементы массива в порядке убывания?",
            "right_answer": "Вы можете использовать метод Sort() и затем метод Reverse()."
        },
        {
            "question": "Что такое индексаторы в C# .NET?",
            "right_answer": "В C# индексаторы называются умными массивами. Индексаторы позволяют индексировать экземпляры класса так же, как это делают массивы."
        },
        {
            "question": "Укажите важные среды разработки для C#, предоставленные Microsoft.",
            "right_answer": "Следующие среды разработки полезны для разработки на C# - MonoDevelop, Visual Studio Code (VS Code), Browxy, Visual Studio Express (VSE), Visual Web Developer (VWD)"
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества Xamarin?",
            "right_answer": "Преимущества Xamarin:\n\n- Мы можем создавать нативные приложения для iOS, Android и Windows, используя существующие навыки и код (C#, XAML).\n- Мы можем полностью использовать нативные API с помощью технологии Xamarin.\n- Магазин компонентов Xamarin позволяет добавлять высококачественные компоненты в наше приложение непосредственно из среды IDE, включая элементы управления, веб-сервисные API и многое другое.\n- PCL/shared project упрощает разработку для разработчиков, позволяя им использовать один и тот же кодовую базу в различных проектах."
        },
        {
            "question": "Что такое облако тестирования Xamarin?",
            "right_answer": "Облако тестирования Xamarin позволяет нам тестировать мобильное приложение на различных устройствах. Тестовое облако также используется для автоматизированного тестирования на нескольких реальных устройствах одновременно."
        },
        {
            "question": "Что такое Xamarin Studio?",
            "right_answer": "Xamarin Studio - это автономная среда разработки для создания кроссплатформенных мобильных приложений, основанная на проекте с открытым исходным кодом Monodevelop."
        },
        {
            "question": "В чем разница между блоками finalize и finalize?",
            "right_answer": "После завершения блоков try и catch вызывается блок finalize, поскольку он используется для обработки исключений. Независимо от того, было ли исключение перехвачено, этот блок кода выполняется. В целом, код в этом блоке более чистый. Прямо перед сборкой мусора вызывается метод finalize. Основные приоритеты метода finalize - это очистка неуправляемого кода, который автоматически запускается, когда экземпляр не вызывается повторно."
        },
        {
            "question": "Что такое объект?",
            "right_answer": "Объект - это экземпляр класса, который можно использовать для доступа к методам класса. Ключевое слово 'New' можно использовать для создания объекта."
        },
        {
            "question": "Как работают приложения Xamarin.Android?",
            "right_answer": "Приложения Xamarin.Android зависят от виртуальной машины Mono от Microsoft. Mono - это открытая реализация .Net Framework от Microsoft, основанная на открытых стандартах C# и CLR. Mono был запущен в 2001 году. Он был создан для того, чтобы .Net-приложения могли работать на платформе Linux, но позже был изменен для поддержки разработки на различных устройствах, включая встроенные системы. В Xamarin Mono работает параллельно с ART Android. На Android большинство системных функций, таких как аудио, графика, OpenGL и телефония, не доступны непосредственно для нативных приложений. Они могут быть добавлены через API Java Android Runtime, доступные в одном из пространств имен Java.* или Android.*. Затем нативные приложения взаимодействуют с открытыми API .NET. Эти API затем, через привязку Android, вызывают API Java Android Runtime."
        }
    ]
}